千其唔好中計！612基金要繼續支持

最近見到好多所謂「可靠消息」嘅post
話612基金戶口有問題叫人唔好捐錢

問咗係銀行做compliance多年嘅朋友仔，
佢表示d內容相當多疑點！
應該係唔想我地再捐錢幫義士
大家唔好中計

原因:
1）金管局嘅責任唔係調查戶口，
負責調查戶口嘅係警察，
金管局只係收到投訴時叫銀行提供資料

2）如果警察想銀行凍結個戶口，
佢地要有實際証據去証明戶口嘅錢係用黎支持暴動，
但呢樣好難証明到
(612基金已經表明係唔會買防具/贊助小朋友買嘢食等

佢哋係支援被捕 / 受傷/ 情緒困擾嘅人)

基金絕對唔係支持暴動 唔會有事！

3）銀行當然有權以風險為理由取消612嘅戶口，
但做hsbc嘅朋友仔話唔覺得公司會咁做，
亦到收唔到任何風公司有咁嘅打算
(如果係中資銀行就危險d)

4）如果大家有任何擔憂，
建議用現金存入戶口嘅方式捐錢，
咁就咩record都無 (雖然每日只可以收10萬)

基金其實點樣都會唔夠錢
大家千祈唔好停止捐款
唔好中計
義士唔係condom
大家要繼續支持 俾多人知
記住要fact check!!!!!

推

我要罷工！

fact check重要！

要支持義士

0805罷工！

繼續支持612基金

佢地話8月頭會公佈！人手有限呀

我同我女友都有捐$500，我會月月捐，直到社運所有義士都安全為止。

係大家有錢出錢
希望可以幫手澄清 唔想義士無人幫

你朋友係唔係做compliance 架?
流料wor

凍户口唔駛實質證明
警察打個電話就凍到
只要合理懷疑
層次同搜身一樣

正式經法庭去凍結先要實質證明

再講多樣嘢
HSBC 係全港咁多銀行入面
最積極取消可疑户口

不過其實取消户口係唔駛怕
因為會比反晒嗰錢你

PS. 我信樓主無可疑，但啲料好流

錢可以捐
不過要小心警方駛橫手

今日入左五舊

推
85罷工見